反廢老大聯盟

反廢老係民主運動新出路，一齊搞個反廢老大聯盟
請賜like

未來兩年選舉港獨派的新出路：反廢老

港獨、自決派在選舉被DQ、港獨組織被取締、港獨成員被重判，港獨力量被泛民核心焦土圍殲，之後還能如何走下去？歷史的轉捩點是，這股右翼思潮在建制及泛民的組織力量包圍下以哪種形式打破缺口，這種形式又如何向大眾作宣傳及動員？其實港獨派對於李卓人之敗的其中一個分析已經為右翼何去何從提供答案：泛民呃人幾十年的民主之路毫無寸進，卻阻隔新生代從政構築自己一代的民主路，情況就好比的士阿叔不斷兜路也找不到目的地，究竟是真的不認得路，還是存心兜路欺騙車資？無論如何，年青一代乘客是時候自己看Google Map，掌握自己的路線。換言之，港獨派與泛民是一場世代之爭，引申開去，今時今日的社會資源配置是一場世代之爭，中港關係亦是一場世代之爭。

政治學即是個人心理學的集體反映。精神分析之父佛洛伊德提出「伊底帕斯情結」（Oedipus Complex）：男性普遍有弒父戀母的心理傾向，卻一直受到壓抑。這種心理反映在家庭上是對上一代的反叛、擺脫家庭的枷鎖、渴望獨立和成長。然而在今時今日的現實社會，要掙脫家庭束縛只有越來越困難：讀書時的學費、結婚後的住屋，工作後的人脈……在香港無一不是「成功靠父幹」。青年人被擠壓在小家，不能成長，因為當走出家庭庇蔭，走進層級壓迫下的社會、缺乏適合事業發展的舞台，要自立並不容易，而在社會處處碰壁後，回家卻被父母責難為不上進、沒出息，導致弒父心理不斷受到壓抑和滋長。個人的弒父情結，反映到政治上是世代之爭的弒父情結。戰後嬰兒潮一代經歷了八、九十年代經濟黃金時期，時勢造就其擁有經濟和權力優勢，老人霸佔管理層，年青人只能充當幫傭；老人再將收入優勢延伸至資產市場，老人是業主，年青人是租客，年青人的收入剩餘不斷被租金蠶食，進一步加深和鞏固此一經濟鴻溝。至於基層福利，老人不單享有生果金、醫療福利，而且在公屋、交通津貼政策上與年青人競爭，使年青人住無屋、出行無座位。由此可見，這種弒父意識是跨越政治顏色的，同時反對富有和貧窮的老人；反廢老思潮與反猶和港獨如出一轍，具有右翼主義的本質。

政治上的世代相爭——弒父意識，與港獨思潮在邏輯上是一脈相通的。西西在〈浮城誌異〉中描述香港：「在很多很多年之前，城忽爾升到半空去了，上面是飄渺的雲層，下面是洶湧的大海，城既不上升，也不下沉。」在回歸前的香港，無人主其浮沉；回歸之後，香港有了它的繼父。這位繼父的知識水平落後，卻擁有經濟強權，而且每每藉此箝制思想，管束行為，指罵自己不上進、沒出息。香港既需要繼父給予的生活費，貪戀承襲繼父的資產，然而對於繼父的價值觀卻難以認同，加上這點父蔭以剝奪自由為代價，而且年青一代之所以要依賴父蔭正因為錯過了之前的歷史際遇，喪失自身發展的舞台，因此年青一代承襲父蔭理論上應該感恩，實際上其心理卻是受盡壓抑和痛苦煎熬，因而反過來對父蔭加倍憎恨。反父—反國意識實質上一脈相通，在現實中轉化為反廢老風潮，為右翼思潮打開新的出路。

未來的2019年區議會和2020年立法會選戰，正是各種政治思想走進公眾的時機。港獨派在政府DQ、泛民焦土的雙面夾擊下，很難再以自身口號在選戰中揭竿為旗，這個無主之域正好換個面孔，通過「反廢老」的名義參選，避開《基本法》的禁區，走入公眾。以「反廢老作為選項」、「青年人公平」作為口號的候選人在每區參選，泛民對右翼思潮的合圍戰略便即時被打開缺口，焦土行動失去的道德光環、得罪的選民將永遠拱手相讓予右翼政治組織，反過來使泛民陣腳大亂，泛民權威土崩瓦解。十九世紀末歐洲自由派向民眾進行政治啟蒙，到頭來反被右翼思潮吞噬的歷史戲碼，似乎將在香港重新上演。

pish